Сильно не извращался, фреймворк для тестов XUnit, сделал тесты с json файлов - там небольшой атрибут честно взятый когда-то из инета, и доработанный напильником для удобства.
IoC какой-либо, не добавлял, т.к. для задачи, которая сформулированна в тексте это оверкилл, а дополнительной задачи не стояло. С точки зрения реализации, получилась такая как бы система с несколькими вспомогательными сервисами, манипулирующая состоянием робота, ну если представить что экзекют контролирует она сама и выборка сущностей уже произошла. Впрочем при более развернутом понимании для чего будет использоваться данный модуль можно спроектировать что-то адекватнее.